示威者侮辱國旗判服務令 梁振英：引起全國公憤律政司必須上訴

梁振英批評判刑過低。資料圖片

示威者扯下國旗丟入城門河。資料圖片

學生包圍知專院長乘坐的救護車。資料圖片

沙田示威者扯下國旗踐踏塗黑撕毀丟入城門河。資料圖片

沙田示威者扯下國旗踐踏塗黑撕毀丟入城門河。資料圖片

沙田示威者扯下國旗踐踏塗黑撕毀丟入城門河。資料圖片

前行政長官、全國政協副主席梁振英在社交網站回應一宗侮辱國旗案件時，指「一名狂徒上月在沙田涉嫌踐踏國旗並棄於城門河，今日在沙田裁判法院被判200小時社會服務令。這判決必定引起全國公憤，既然裁判官表示沒有量刑指引，律政司必須上訴」。他又提到，早前有人塗污美國總領事館外牆，被判刑四個星期。

他又提到，知專設計學院15歲女學生陳彥霖浮屍事件，指有學生繼續逼迫學院院長王麗蓮和副院長黃偉祖。他形容，「我看了電視新聞的畫面，總覺得蒙面的黑衣人就是中東的恐怖分子，院長和副院長就是人質，恐怖分子將刀架在人質的頸上，迫人質對著鏡頭讀出譴責這個哪個的聲明」。

9月22日有網民號召「和你shop」到商場示威，沙田新城市廣場有大批示威者聚集唱歌及呼叫口號，有示威者拆下國旗將之塗黑及踐踏，再將國旗扔進垃圾車內再推落城門河。21歲技工早前承認一項侮辱國旗罪，今在沙田裁判法院被判200小時社會服務令。